
# 풀이 과정

전체 배열의 합을 ```sum```이라고 하면, 배열에서 임의의 수들을 골랐을 때 그 합이 $\frac{sum - 타겟넘버}{2}$ 이 되는 경우의 수가 정답이다.

-----------------------------

### 증명-01

주어지는 숫자의 배열을 ```A```라고 하고, 이 배열의 모든 숫자의 합을 ```S```라고 한다. 타겟 넘버를 ```T```라고 한다.

배열 ```A```에서 임의의 수를 음수로 바꿔서 더해준 값이 ```T```가 되어야 하므로

임의의 수의 합을 ```X```라고 하면

$T = (S - X) - X = S - 2X$

$T = S - 2X$

위 식의 우변을 ```X```만 남기면

$T - S = -2X$

$-2X = T - S$

$2X = S - T$ ($\because 2X = -(T - S) = -T + S = S - T$)

$X = \frac{S - T}{2}$

-----------------------------------------

즉, $\frac{S - T}{2} = X$ 를 만족하는 X의 경우의 수를 찾으면 된다.

이러한 이유로, 세 가지의 사실을 알 수 있다.

1. $S < T$ 일 경우, 경우의 수가 존재하지 않음 ($S < T$ 이면 $S - T < 0$ 이고 $\frac{S - T}{2} < 0$ 이기 때문)
2. $(S - T) \bmod{2} = 1$ 일 경우, 경우의 수가 존재하지 않음 ($(S - T) \bmod{2} = 1$ 일 경우 $\frac{S - T}{2}$ 의 값이 정수가 아니게 되는데, 자연수의 합은 항상 자연수이므로 이는 모순이다.)
3. $S = T$ 일 경우, 경우의 수는 1이다. ($S = T$ 이면 $S - T = 0$ 이고 $\frac{S - T}{2} = 0$ 인데, 이를 만족하는 X는 아무것도 더하지 않는(S에서 아무것도 빼지 않는) 경우의 수 1개뿐이다.)

위 3가지의 경우의 수는 S와 T만을 사용하여 구해낼 수 있는 예외 케이스이므로 빠른 계산을 위해 따로 빼놓는다.

-------------------------------------

# 경우의 수 구하기 시작

